<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bachrul Uluum</title>
        <link>https://uluumbch.github.io/</link>
        <description>Recent content on Bachrul Uluum</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>id-id</language>
        <lastBuildDate>Sat, 08 May 2021 19:51:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://uluumbch.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>RANGKAIAN EFTALK KEPEMIMPINAN DAN KEWIARUSAHAAN</title>
        <link>https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/</link>
        <pubDate>Sat, 08 May 2021 19:51:57 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/</guid>
        <description>&lt;img src="https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/thubmbail-eftalk-lkmm-td-2021-ulm.png" alt="Featured image of post RANGKAIAN EFTALK KEPEMIMPINAN DAN KEWIARUSAHAAN" /&gt;&lt;h2 id=&#34;eftalk&#34;&gt;EFTALK&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rangkaian acara kali ini adalah EFTALK (Engineering Faculty Talkshow) dimana di rangkaian acara tersebut membahas tentang materi KEPEMIMPINAN dan KEWIRAUSAHAAN. Materi tersebut akan di sampaikan oleh para pemateri yang handal di bidang masing-masing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dalam rangkaian acara ini dibuka oleh ibu Ir. Hj. Puspa Kencana, M. P. yang merupakan seorang asisten II bidang perekonomian, pembangunan dan kesra pemerintah kota Banjarbaru, Kalimantan Selatan yang pada kali ini mewakili bapak wali kota Banjarbaru. Sekaligus beliau akan menjadi pemateri tentang Kepemimpinan.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kepemimpinan&#34;&gt;Kepemimpinan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style=&#34;flex-grow: 177; flex-basis: 426px&#34;&gt;
		&lt;a href=&#34;https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kepemimpinan-puspa-kencana.png&#34; data-size=&#34;853x480&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kepemimpinan-puspa-kencana.png&#34;
				srcset=&#34;https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kepemimpinan-puspa-kencana_hu5787da0dbdd1b6736c221e759682f3c1_344012_480x0_resize_box_2.png 480w, https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kepemimpinan-puspa-kencana_hu5787da0dbdd1b6736c221e759682f3c1_344012_1024x0_resize_box_2.png 1024w&#34;
				width=&#34;853&#34;
				height=&#34;480&#34;
				loading=&#34;lazy&#34;
				alt=&#34;Ir. Hj. Puspa Kencana, M. P.&#34;&gt;
		&lt;/a&gt;
		
		&lt;figcaption&gt;Ir. Hj. Puspa Kencana, M. P.&lt;/figcaption&gt;
		
	&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;apa-itu-pemimpin&#34;&gt;Apa itu pemimpin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pemimpin adalah individu yang melakukan proses mempengaruhi sebuah kelompok atau organisasi untuk mencapai suatu tujuan yang telah disepakati bersama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kepemimpinan adalah sifat yang diterapkan individu yang bertindak sebagai seorang pemimpin untuk mempengaruhi anggota kelompoknya untuk mencapai sasaran dan tujuan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dari uraian di atas dapat kita ketahui bahwa pemimpin merupakan orang atau individu yang bertujuan untuk mempengaruhi kelompok atau organisasi, sedangkan kepemimpinan adalah sifat seseorang yang dierapkan untuk menjadi seorang pemimpin.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-teori-kepemimpinan&#34;&gt;3 Teori Kepemimpinan&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Teori Genetik mengatakan Bahwa piminan itu terlahir dengan bakat yang sudah terpendah di dalam diri seseorang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teori Sosial mengatakan bahwa seseorang dapat menjadi pemimpin melalui latihan, kesempatan dan pendidikan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teori Ekologis merupakan gabungan dari teori Genetik dan teori Sosial&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;berikut merupakan sifat-sifat kepemimpinan&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Intelegensi atau kecerdasan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Percaya Diri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Determinasi adalah kemampuan untuk memutuskan atau menetapkan sesuatu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Integritas adalah sifat untuk selalu konsisten dengan tindakan-tindakan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sosiabilitas adalah kemampuan seseorang untuk berkomunikasi dengan orang lain&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Menjadi seorang pemimpin bukanlah hal mudah, untuk menjadi pemimpin yang baik kita harus memahami para anggota dan mampu untuk merangkul seluruh anggotanya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebagai seorang mahasiswa ada beberapa cara yang bisa kita terapkan untuk melatih jiwa kepemimpinan kita, diantaranya&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mengikuti organisasi yang melatih jiwa kepemimpinan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membentuk team work sehingga memahami tentang memerintah dan diperintah&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Selanjutnya materi dilanjutkan dengan tema tentang KEWIRAUSAHAAN. Materi ini dibawakan oleh Bang Fajar Saputra yang merupakan seorang wirausaha dan juga Wakil Ketua Umum BPC HIPMI (Himpunan Pengusaha Muda Indonesia) Banjarbaru. Beliau memiliki sebuah usaha yang cukup terkenal di daerah Kalimantan Tengah dan Kalimantan Selatan yaitu &lt;strong&gt;Ami Ali Parfum&amp;rsquo;s&lt;/strong&gt; dan juga &lt;strong&gt;Balai Kuta Cafe&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kewirausahaan&#34;&gt;Kewirausahaan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style=&#34;flex-grow: 177; flex-basis: 427px&#34;&gt;
		&lt;a href=&#34;https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kewirausahaan-fajar-saputra-hipmi.png&#34; data-size=&#34;854x480&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kewirausahaan-fajar-saputra-hipmi.png&#34;
				srcset=&#34;https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kewirausahaan-fajar-saputra-hipmi_hua23024ae9072036d1820ee5dffb646a5_443259_480x0_resize_box_2.png 480w, https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewiarusahaan/eftalk-kewirausahaan-fajar-saputra-hipmi_hua23024ae9072036d1820ee5dffb646a5_443259_1024x0_resize_box_2.png 1024w&#34;
				width=&#34;854&#34;
				height=&#34;480&#34;
				loading=&#34;lazy&#34;
				alt=&#34;Fajar Saputra&#34;&gt;
		&lt;/a&gt;
		
		&lt;figcaption&gt;Fajar Saputra&lt;/figcaption&gt;
		
	&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;apa-itu-wirausaha&#34;&gt;Apa itu Wirausaha&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wirausaha adalah sebuah kegiatan usaha dimana setiap sumber daya dan setiap kegiatan merupakan tanggung jawab seorang pendiri usaha tersebut. Wirausaha memiliki tujuan untuk menciptakan sesuatu yang bernilai leboh dibandingkan barang sebelum diolah, dalam artian membuat barang mentah menjadi barang jadi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ada 3 jenis wirausahawan:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Wirausahawan by nasab, yaitu seorang pengusaha yang melanjutkan garis keturunan dari keluarga atau orang terdekat lain. Dalam artian pengusaha ini meruapakan orang yang lahir di kelurga yang merupakan seorang pengusaha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wirausahawan by nasib, yaitu seorang pengusaha yang membuat sebuah usaha. Pengusaha ini menjadi pengusaha karena keadaan yang membuat dia beralih menjadi pengusaha.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wirausahawan by design, yaitu seorang pengusaha yang memang berniat dan sudah memiliki rencana yang matang untuk menjadi pengusaha. Pengusaha ini sudah merencanakan dan berlatih untuk menjadi seorang pengusaha.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Akan tetapi, seorang pengusaha tidak hanya datang karena takdir, seorang pengusaha dapat belajar dan mengembangkan skill-nya agar menjadi pengusaha yang baik siapapun dapat menjadi seorang pengusaha.
Seorang pengusaha tidak harus selalu mencari atau menunggu peluang, justru sebaliknya pengusaha harus menciptakan peluang tersebut untuk dapat membuka usahanya.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kunci-sukses&#34;&gt;Kunci Sukses&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ada 2 kunci sukses yang bisa diterapkan oleh setiap orang.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Spirit
Spirit artinya karakter. Setiap orang harus memiliki karakter yang baik agar mempunyai tingkat sukses yang tinggi. Salah satu contoh karakter yang baik adalah punya jiwa mandiri dan berani. Berani disini dalam artian berani mengambil keputusan, dan memulai. Berani tidak sama dengan Nekat, orang yang berani memiliki perhitungan yang matang dan rencana yang matang sebelum memulasi usaha, dia tahu apa yang harus dilakukan jika nantinya ada kendala. Sedangkan Nekat adalah tindakan seseorang tanpa sebuah perhitungan dan hanya menjalankan sesuatu tanpa tolak ukur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setiap pengusaha juga harus mempunyai jiwa yang kreatif mampu melihat apa yang dibutuhkan masyatakat saat ini. Dengan begitu pengusaha akan mudah untuk menciptakan peluang bukan hanya menuggu peluang.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Skill
Skill merupakan kemampuan seseorang dalam melakukan sebuah usaha. Jika spirit adalah sifat seseorang, skill merupakan hal yang bisa dilatih oleh setiap orang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setiap pengusaha harus bisa memahami apa kelebihan dan kelemahan mereka dan segera memperbaiki hal tersebut. Memanajemen skill dapat membantu kita dalam membangun sebuah bisnis, karena sekecil apapun bisni pasti akan ada perhitungan agar dapat berkembang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Networking skill merupakan salah satu skill penting. Pengusaha harus mampu berkomunikasi dengan baik dan PeDe untuk berkenalan dengan orang baru. Tidak perlu malu untuk mengenal orang lebih banyak, dengan begitu pengusaha akan membuka lebih banyak peluang untuk membuka bisnisnya. Dengan kemampuan komunikasi yang baik, pengusaha akan mendapatkan pengalaman yang sebelumnya belum pernah ia dapatkan. Contoh saja saat berkenalan dengan orang baru, kita harus berani untuk berbagi pengetahuan kita tentang bisnis sehingga orang tersebut akan melakukan hal yang sama. Dengan begitu kita akan mendapatkan pengalaman yang berharga dari cerita orang tersebut.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;kesimpulan&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Melalui rangkaian acara EFTALK kali ini saya mendapatkan banyak ilmu baru. Untuk menjadi pemimpin seorang mahasiswa harus aktif dan banyak belajar, baik melalui organisasi ataupun kerjasama antar mahasiswa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seorang pengusaha yang baik harus mampu untuk menciptakan peluang, bukan hanya menuggu dan memanfaatkan peluang. Kunci utama untuk menjadi pengusaha adalah &lt;strong&gt;mulai aja dulu&lt;/strong&gt;, dengan begitu kita harus selalu berani untuk mengambil langkah pertama untuk memulai.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>MATERI WAWASAN KEBANGSAAN</title>
        <link>https://uluumbch.github.io/p/materi-wawasan-kebangsaan/</link>
        <pubDate>Mon, 03 May 2021 22:24:26 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://uluumbch.github.io/p/materi-wawasan-kebangsaan/</guid>
        <description>&lt;img src="https://uluumbch.github.io/p/materi-wawasan-kebangsaan/wawasan-kebangsaan-lkmm-td-ulm.png" alt="Featured image of post MATERI WAWASAN KEBANGSAAN" /&gt;&lt;h2 id=&#34;wawasan-kebangsaan&#34;&gt;Wawasan Kebangsaan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Setelah menyelesaikan acara &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;../lkmm-td-studi-keagamaan-mahasiswa-skema&#34; &gt;SKEMA&lt;/a&gt;, acara kemudian dilanjut dengan penyampaian materi tentang wawasan kebangsaan. Dalam rangkaian acara ini materi disampaikan oleh Kapten Infantri Ode Saepudin. Materi dibuka dengan penyampaian tentan rendahnya pengetahuan wawasan nasional. Hal ini dibuktikan dengan masih adanya idealisme sempit yang muncul di kalangan masyarakat, terutama masyarakat di daerah pedalaman yang kurang di sentuh oleh pemerintah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bangsa indonesia adalah bangsa yang besar terdiri dari beribu pulau besar dan kecil yang di duduki oleh berbagai suku, agama, budaya, dan adat istiadat yang berbeda. Posisi indonesia sangat strategis yang diapait oleh dua benua dan dua samudera, oleh karena itu perlu wawasan kebangsaan yang berorientasi nasional. Namun pada nyatanya bangsa kita saat ini masih kurang paham tentang wawasan kebangsaan itu sendiri.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kondisi-bangsa-indonesia-saat-ini&#34;&gt;Kondisi Bangsa Indonesia Saat ini&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Saat ini masyarakat keadaan di indonesaia masih kurang kompak, ini bisa jadi disebabkan oleh kurangnya literasi masyarakat tentang bangsa indonesia. Keadaan indonesia saat ini:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Belum semua masyrakat paham wawasan kebangsaan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;idealisme yang sempit cenderung mementingkan golongan dan bersifat kedaerahan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suka meniru budaya asing tanpa disaring terlebih dahulu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Isu SARA sering menjadi pemicu kerusuhan sosial&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Berdasarkan kondisi diatas tentunya diperlukan keberadaan wawasan bangsa sebagai landasan konsepsional pemersatu bangsa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-unsur-wawasan-kebangsaan&#34;&gt;3 Unsur Wawasan Kebangsaan&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;rasa-kebangsaan&#34;&gt;Rasa Kebangsaan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Rasa kebangsaan merupakan suatu perasaan rakyat, masyarakat dan bangsa terhadap kondisi bangsa indonesia dalam perjalanan menuju cita-cita bangsa yaitu masyarakt adil dan makmur berdasarkan Pancasil dan UUD 1945&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;paham-kebangsaan&#34;&gt;Paham Kebangsaan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Paham kebangsaan merupakan pemahaman rakyat dan masyarakat terhadap bangsa dan negara yang diploklamirkan kemerdekaannya pada tanggal 17 Agustus 1945. Dalam hal ini pemahaman rakyat harus sama dalamhal Sejarah kelahiran bangsa indonesia dan Bagaimana mewujudkan masa depan bangsa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;semangat-kebangsaan&#34;&gt;Semangat Kebangsaan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Semangat kebangsaan merupakan perpaduan dari rasa kebangsaaan dan paham kebangsaan, yaitu motivasi untuk mempertahankan NKRI dan PANCASILA sebagai dasar negara dengan semangat kebangsaan yang tinggi mampu mencegah terjadinya ancaman terhadap keutuhan dan kesatuan bangsa. Dari semangat kebangsaan mengalir kesetiakawanan sosial, semangat rela berkorban dan tumbuh jiwa patriotik.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kesimpulan&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rangkaian kegiatan ini sangat penting bagi mahasiswa untuk meningkatkan pengetahuannya tentang wawasan bangsa, dengan hal ini mahasiswa semakin paham dan mengrti untuk tetap menjaga kesatuan bangsa dengan tetap menjaga pancasila sebagai landasan ideologi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengan mengikuti kegiatan ini saya menjadi semakin paham dan menegrti tentang hal apa saja yang harus dilakukan untuk tetap menjaga keutuhan bangsa.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>LKMM-TD STUDI KEAGAMAAN MAHASISWA (SKEMA)</title>
        <link>https://uluumbch.github.io/p/lkmm-td-studi-keagamaan-mahasiswa-skema/</link>
        <pubDate>Mon, 03 May 2021 21:20:01 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://uluumbch.github.io/p/lkmm-td-studi-keagamaan-mahasiswa-skema/</guid>
        <description>&lt;img src="https://uluumbch.github.io/p/lkmm-td-studi-keagamaan-mahasiswa-skema/skema-lkmmtd-day-2.png" alt="Featured image of post LKMM-TD STUDI KEAGAMAAN MAHASISWA (SKEMA)" /&gt;&lt;h2 id=&#34;skema&#34;&gt;SKEMA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rangkaian kegiatan di hari kedua LKMM-TD Fakultas Teknik Universitas Lambung Mangkurat adalah SKEMA alias Studi Keagaaman Mahaiswa dan juga Wawasan Kebangsaan. Kegiatan SKEMA LKMM-TD 2021 dibuka oleh bapak Romla Noor Hakim secara online. Beliau berpesan untuk selalu menjaga kesehatan dan menjaga protokol agar selalu terhindar dari virus karena masih dalam suasana pandemi.
Kegiatan ini dilakukan melalui zoom yang dibagi sesuai dengan agamanya masing-masing, dengan tema Characterism In Religion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya masuk di room untuk mahasiswa beragama islam. Bapak ustad Akhmad Saberin adalah yang akan mengisi materi pada kegiatan ini. Di awal beliau menyinggung tentang Radikalisme, yang ternyata pelakunya adalah seorang mahasiswa atau mantan mahasiswa, radikalisme tersebut disebabkan oleh kurangnya pengetahuan dari seorang mahasiswa tersbut sehingga sangat mudah untuk di cuci otak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beliau berkata bahwa tujuan pendidikan nasional tercantum dengan jelas di Undang Undang nomor 20 tahun 2003 pasal 3, disitu dijelaskan bahwa pendidikan itu ditujukan untuk mengembangkan potensi peserta didik, diantaranya:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Menjadi oran yang beriman dan bertaqwa kepada Tuhan Yang Maha Esa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Berakhlak Mulia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sehat, baik jasmani maupun rohani&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akal yang cerdas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cakap, salah satu penerapanya dengan menjadi pemimpin yang baik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki ide yang kreatif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mandiri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demokratis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bertanggung Jawab&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ayo-jadi-mahasiswa-yang-baik&#34;&gt;Ayo Jadi Mahasiswa yang Baik&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Untuk menjadi mahasiswa yang baik kita harus selalu menerapkan nilai-nilai islam di dalam kehidupan sehari-hari. Contoh paling sederhana adalah saat kita bepergian baik itu ke kampus atau ke manapun, ada baiknya untuk mengisi waktu senggang tersebut&amp;ndash;yaitu saat berada di jalan&amp;ndash;dengan terus mengingat Allah SWT, baik dengan cara shalawat, mendengarkan murottal atau sekedar mendoakan orang lain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebagai seorang mahasiswa muslim akan lebih baik jika kita menerapkan nilai nilai islam di kehidupan kita sebagai mahasiswa. Ada 4 hal sederhana yang bisa kta terapkan&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;halal-dan-toyyib&#34;&gt;Halal dan Toyyib&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Halal adalah kewajiban sebagai seorang muslim, tentunya kita tidak mau untuk memakan makanan haram apalagi melakukan perbuatan yang haram. Selalu usahakan atau bahkan jika bisa untuk selalu melakukan kegiatan yang halal, memakan makanan halal, dan mendaopatkan rezeki dengan halal.
Toyyib artinya adalah baik. Baik disini dalam artian menjadi orang yang baik dengan tetap menegakkan syariat islam dan selalu berusaha mengamalkan nilai-nilai islam.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;menjaga-kebugaran-fisik&#34;&gt;Menjaga Kebugaran Fisik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sehat adalah kenikmatan yang paling nikmat, segala hal yang kita nikmati saat ini tidak akan terasa nikmat jika kita tidak sehat. Dengan menjadi orang yang sehat, kita akan menjadi lebih mudah untuk dapat melakukan segala kegiatan. Selain menjaga kebugaran fisik dapat membuat kita menjadi tetap sehat, faktanya manusia lebih tertarik dengan orang yang awet muda dan itu bisa kita capai dengan selalu menjaga kebugaran fisik.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;menjaga-kehormatan-aurat&#34;&gt;Menjaga Kehormatan Aurat&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aurat adakah hal yang tidak seharusnya diperlihatkan oleh orang lain, cukup mahram kita lah yang boleh melihat aurat kita. Untuk itu ada baiknya kita untuk selalu menjaga aurat dimanapun dan kapanpun kita berada, dengan begini kita menjadi orang yang selalu menjunjung tinggi nilai islam dalam kehidupan dan menjadi orang yang lebih baik.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;menyusun-sandal&#34;&gt;Menyusun Sandal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Maksudnya lakukanlah kegiatan dari hal baik mulai dari yang paling sederhana, menyusun sandal contohnya. Orang yang memiliki kebiasaan untuk dapat melalukan hal baik meskipun sepele itu akan menjadi kebiasaan dan akan berdampak dalam hal yang kebih besar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kesimpulan&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Menjadi orang yang baik memanglah tidak mudah, butuh kebiasaan dan sedikit paksaan agar menjadi sempurna. Seorang non muslim tidak membaca al-quran tapi kita sebagai muslim selalu membaca, oleh sebab itu amalkan lah nilai nilai yang terkandung dalam al-quran agar oran lain dapat mencontoh kebaikan yang keluar dari anda, meskipun orang tersbut tidak membaca al-quran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengan mengikuti kegiatan SKEMA saya mendapatkan banyak pengetahuan terutama dalam hal untuk menjadi pribad yang lebih baik sebagai seorang mahasiswa. Saya senang bisa belajar banyak dari materi yang disampaikan oleh Ustad Akhmad Saberin.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>UKM DAY DAN MATERI LKMM</title>
        <link>https://uluumbch.github.io/p/ukm-day-dan-materi-lkmm/</link>
        <pubDate>Sat, 01 May 2021 17:15:53 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://uluumbch.github.io/p/ukm-day-dan-materi-lkmm/</guid>
        <description>&lt;img src="https://uluumbch.github.io/p/ukm-day-dan-materi-lkmm/opening-ceremony-ukm-day-dan-materi-lkmm-td.png" alt="Featured image of post UKM DAY DAN MATERI LKMM" /&gt;&lt;h2 id=&#34;opening-ceremony&#34;&gt;Opening Ceremony&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rangkaian acara pertama di LKMM-TD Fakultas Teknik tahun 2021 adalah Opening Ceremony lalu dilanjut dengan UKM Day dan Materi LKMM. Acara pada tahun ini dilakukan secara online melalui aplikasi ZOOM Meeting
LKMM-TD 2021 secara resmi dibuka oleh dekan fakultas teknik Dr. Bani Noor Muchamad, S.T., M.T. pada tanggal 1 Mei 2021. Beliau berpesan kepada para peserta LKMM-TD kali ini untuk dapat mengikuti seluruh rangkaian acara hingga yang terakhir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beliau mengatakan bahwa dengan mengikuti rangkaian kegiatan ini mahasiswa akan menumbuhkan jiwa semangat kepemimpinan pada diri mereka. Kepemimpinan merupakan hal yang sangat penting di masyarakat, sedangkan materi tentang kepemimpinan tidak diajarkan di perkuliahan. Oleh karena itu, materi tentang kepemimpinan diajarkan di LKMM-TD.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ukm-day&#34;&gt;UKM Day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Acara selanjutnya setelah opening ceremony adalah UKM Day. Acara ini diisi dengan perkenalan setiap UKM yang ada di Fakultas Teknik ULM, diantaranya:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;DPM FT ULM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UKM FKI ASH-SHIRATH&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UKM ORBIT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UKM Art Pedia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MAPALA FT ULM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BEM FT ULM&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Setiap UKM memperkenalkan para pengurus dan juga program kerja masing-masing. Acara UKM Day secara online berjalan dengan cukup lancar meskipun saya rasa kurang berkesan karena hanya bisa menyaksikan video persembahan dari tiap UKM, saya yakin jika acara ini dapat berjalan online pasti akan sangat seru karena bisa berinteraksi secara langsung dengan para pengurus UKM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setelah acara UKM Day, peserta dipersilakan untuk beristirahat dan juga sholat, tentu saja ini adalah rangkaian yang paling ditunggu tungguğŸ˜ sebab para peserta sudah mengikuti rangkaian acara dari pagi hingga siang&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;materi-lkmm-td&#34;&gt;Materi LKMM-TD&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Setelah itu, acara berlanjut ke penyampaian materi oleh Dekan. Beliau menjelaskan tentang Manajemen Pengelolaan FT-GESIT Melayani. Beliau menjelaskan arti dari GESIT yaitu:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Giat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Efisien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Santun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inovatif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terampil&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Setelah Bapak dekan, penyampaian materi dilanjut oleh Wakil Dekan Bidang Kemahasiswaan dan Alumni yaitu Bapak Romla Noor Hakim, S.T., M.T..
Beliau menyampaikan tentang LKMM-TD&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;apa-itu-lkmm&#34;&gt;Apa itu LKMM&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;LKMM singkatan dari Latihan Keterampilan Manajemen Mahasiswa adalah sebuah pelatihan yang dirancang khusu untuk memenuhi kebutuhan softskill manajerial mahasiswa. LKMM dirancang oleh Dirjek Dikti hingga menjadi kurikulum yang diterapkan saat LKMM.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mengapa-harus-ikut-lkmm&#34;&gt;Mengapa Harus Ikut LKMM&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;LKMM sangat penting bagi seluruh mahasiswa, walaupun pada awalnya kita sebagai mahasiswa merasa sangat repot untuk ikut LKMM ini. Secara tidak sadar kemampuan softskill kita akan dilatih pada saat LKMM. Pada dasarnya tidak semua Mahasiswa mempunyai kemampuan softskill yang baik padahal kemampuan ini sangat penting dan juga materi tentang softskill tidak diajarkan pada perkuliahan oleh sebab itu materi ini diajarkan di LKMM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selain itu LKMM penting bagi mahasiswa karena dapat meperdalam rasa cinta tanah air, hal ini sangat penting untuk diajarkan di LKMM mengingat saat ini mahasiswa berasal dari berbagai daerah dengan keanekaragaman budaya. Dengan mengikuti LKMM mahasiswa memiliki sikap penuh kesadaran, berencana, teratur, terarah dan bertanggung jawab untuk mendukung kegiatan kurikuler dan tujuan pendidikan nasional. Mahasiswa juga akan menumbuhkan rasa percaya diri dengan sikap perilaku inovatif dan kereatif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hal lain yang juga penting adalah persaingan dunia kerja. Di dunia kerja lebih membutuhkan pegawai yang berwawasan luas dan memiliki kemampuan softskill yang baik. Jika seorang mahasiswa hanya memiliki kemampuan akademik yang baik itu tidak akan menjamin mahasiswa tersbut dapat bekerja dengan baik nantinya. Oleh karena itu, kemampuan softskill juga sangat di sarankan untuk selalu dilatih dengan baik untuk mengimbangi kemampuan akademik mahasiswa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kesimpulan&#34;&gt;Kesimpulan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mengikuti kegiatan Opening, UKM Day dan materi LKMM membuat saya semakin yakin dan semangat untuk terus mengikuti kegiatan LKMM. Di kegiatan ini saya mendapatkan pengetahuan tentang pentingnya LKMM bagi kehidupan mahasiswa, tidak hanya saat kita menjadi seorang mahasiswa saja, akan tetapi juga akan berguna saat kita terjun ke masyarakat dan bekerja nantinya. Kemampuan softskill memang harus selalu dilatih untukmengimbangi kemampuan hardskill kita, karena sejatinya keseimbangan adalah hal yang sempurna.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
