<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LKMM-TD on Bachrul Uluum</title>
    <link>https://uluumbch.github.io/tags/lkmm-td/</link>
    <description>Recent content in LKMM-TD on Bachrul Uluum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 May 2021 19:51:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://uluumbch.github.io/tags/lkmm-td/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RANGKAIAN EFTALK KEPEMIMPINAN DAN KEWIRAUSAHAAN</title>
      <link>https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewirausahaan/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 19:51:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://uluumbch.github.io/p/rangkaian-eftalk-kepemimpinan-dan-kewirausahaan/</guid>
      <description>EFTALK Rangkaian acara kali ini adalah EFTALK (Engineering Faculty Talkshow) dimana di rangkaian acara tersebut membahas tentang materi KEPEMIMPINAN dan KEWIRAUSAHAAN. Materi tersebut akan di sampaikan oleh para pemateri yang handal di bidang masing-masing.
Dalam rangkaian acara ini dibuka oleh ibu Ir. Hj. Puspa Kencana, M. P. yang merupakan seorang asisten II bidang perekonomian, pembangunan dan kesra pemerintah kota Banjarbaru, Kalimantan Selatan yang pada kali ini mewakili bapak wali kota Banjarbaru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MATERI WAWASAN KEBANGSAAN</title>
      <link>https://uluumbch.github.io/p/materi-wawasan-kebangsaan/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 22:24:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://uluumbch.github.io/p/materi-wawasan-kebangsaan/</guid>
      <description>Wawasan Kebangsaan Setelah menyelesaikan acara SKEMA, acara kemudian dilanjut dengan penyampaian materi tentang wawasan kebangsaan. Dalam rangkaian acara ini materi disampaikan oleh Kapten Infantri Ode Saepudin. Materi dibuka dengan penyampaian tentan rendahnya pengetahuan wawasan nasional. Hal ini dibuktikan dengan masih adanya idealisme sempit yang muncul di kalangan masyarakat, terutama masyarakat di daerah pedalaman yang kurang di sentuh oleh pemerintah.
Bangsa indonesia adalah bangsa yang besar terdiri dari beribu pulau besar dan kecil yang di duduki oleh berbagai suku, agama, budaya, dan adat istiadat yang berbeda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LKMM-TD STUDI KEAGAMAAN MAHASISWA (SKEMA)</title>
      <link>https://uluumbch.github.io/p/lkmm-td-studi-keagamaan-mahasiswa-skema/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 21:20:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://uluumbch.github.io/p/lkmm-td-studi-keagamaan-mahasiswa-skema/</guid>
      <description>SKEMA Rangkaian kegiatan di hari kedua LKMM-TD Fakultas Teknik Universitas Lambung Mangkurat adalah SKEMA alias Studi Keagaaman Mahaiswa dan juga Wawasan Kebangsaan. Kegiatan SKEMA LKMM-TD 2021 dibuka oleh bapak Romla Noor Hakim secara online. Beliau berpesan untuk selalu menjaga kesehatan dan menjaga protokol agar selalu terhindar dari virus karena masih dalam suasana pandemi. Kegiatan ini dilakukan melalui zoom yang dibagi sesuai dengan agamanya masing-masing, dengan tema Characterism In Religion.
Saya masuk di room untuk mahasiswa beragama islam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UKM DAY DAN MATERI LKMM</title>
      <link>https://uluumbch.github.io/p/ukm-day-dan-materi-lkmm/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 17:15:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://uluumbch.github.io/p/ukm-day-dan-materi-lkmm/</guid>
      <description>Opening Ceremony Rangkaian acara pertama di LKMM-TD Fakultas Teknik tahun 2021 adalah Opening Ceremony lalu dilanjut dengan UKM Day dan Materi LKMM. Acara pada tahun ini dilakukan secara online melalui aplikasi ZOOM Meeting LKMM-TD 2021 secara resmi dibuka oleh dekan fakultas teknik Dr. Bani Noor Muchamad, S.T., M.T. pada tanggal 1 Mei 2021. Beliau berpesan kepada para peserta LKMM-TD kali ini untuk dapat mengikuti seluruh rangkaian acara hingga yang terakhir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
